陳帆：紅磡站問題已更正不影響安全 讚「非常負責任」

《蘋果日報》報道，港鐵紅磡站擴建地盤懷疑有鋼筋接駁位造假，港鐵則回應《蘋果》稱，情況與事實不符，但承認紮鐵工序與施工質量有「不足之處」。事件引起關注，運輸及房屋局長陳帆今午回應稱，涉事問題已更正，不影響安全。

陳帆下午見記者時指出，港鐵當時已察覺到有關情況，並現場監察跟進工作直至修復完成，「希望大家幫幫手，鐵路安全大家都非常關心……相關公司確認工程在現場有更正，應不影響安全」，強調「現場運作已察覺得到，已採取更正工作的話，安全是不受影響的」。

至於事件是否涉及隱瞞、違規、當局何時知悉以及會否追究責任，陳帆只說「要弄清楚是什麼一件事」，「假如一齊負責工作，現場施工程序已見到問題，採取了適當更正，問題已經得到解決」。記者多次追問下，陳帆均無回應政府何時得悉事件。

陳帆續說，有關工序在倒石屎前已發覺問題，港鐵亦已與承辦商即時採取補救措施，確認工序合乎標準及規格。他稱：「如果問我，專業角度，是非常負責任。」他呼籲「可以讓我們香港工程專業團隊多些信心」。

至於港鐵只回應《蘋果》查詢，未有公開交代，陳帆指：「大家都要理解，有關傳媒查詢，一般負責機構都會就着個別查詢回應。」他之後轉身離去未有再回應提問。

非常負責任

咁快又咁突然處理好

有毒氣體無害.jpg

有問題即係冇問題，就算死人冧樓，都係千年一預既問題

蚹蛤蟈蜻

不知所謂的回覆呀

佢咁答咪姐係屎坑話齋, 佢話ok就ok...

但承認紮鐵工序與施工質量有「不足之處」

呢個唔係不足之處

係有心裝假狗兼隱瞞實情 危害公眾安全 理應嚴懲

死人冧樓你隻禿頭怪第一個上斷頭台

呢個政府已經無公信力
接二連三工程出問題
拎d証據出唻反駁啦
淨係識得河蟹

狗鐵同政府真係最佳拍檔

聽住先

無恥則無敵

陳煩 同 李剩基 有咩共通點

明明質素
個撚個官跟晒大陸叫質量

等睇豆腐渣

睇吓現時香港鐵路迷嘅「形象」係點

你傻架? 地鐵大股東咪政府囉

一日未死人一日都好安全